# Пакет логирования gojlog

## Возможности

- логирование следующих параметров
  - время сообщения
  - время работы программы
  - место возникновения сообщения
  - тип сообщения
  - сообщение
- логирование в различные потоки
  - стандартный поток ошибок (RAW/JSON)
  - запись в конец файла (RAW/JSON)
  - http (PostForm/JSON)
- логирование в JSON формате
- логирование в RAW формате (строка)
- логирование внутренних ошибок
- возможность изменения конфигурации на горячую
- возможность сохранения коротких логов (см. ниже "Короткий лог")

## Типы сообщений

- `info` - для обычной информации
- `warning` - для предупреждений
- `error` - для ошибок
- `critical` - для сбоев системы
- `debug` - для отладки (не рекомендуется к использованию)
  - Вывод только в стандартный поток ошибок
  - Формат вывода всегда RAW

## Параметры логгера

- `LogConfig.ErrorInform` - включение вывода внутренних ошибок
- `LogConfig.Debug` - включение отладки (функции `Debug`, `Debugf`)
- `LogConfig.Std.Enable` - включение вывода в стандартный поток ошибок
- `LogConfig.Std.Raw` - включение RAW формата для стандартного потока ошибок
- `LogConfig.File.Enable` - включение вывода в файл
- `LogConfig.File.Raw` - включение RAW формата для файлового потока
- `LogConfig.File.Filename` - имя файла файлового потока
- `LogConfig.File.Reopen` - включение закрытие файла после записи сообщения
- `LogConfig.Web.Enable` - включение вывода в поток http
- `LogConfig.Web.Form` - включение PostForm формата для http потока
- `LogConfig.Web.URL` - адрес сервера http потока

## Установка

Скачать и установить командой

> `go get gitlab.com/gbh007/gojlog`

## Использование

Простое логирование (в стандартный поток ошибок, общим логгером)

```go
package main

import (
    "gitlab.com/gbh007/gojlog"
)

func main() {
    gojlog.Info("информация")               // вывод информации
    gojlog.Warning("я предупреждаю тебя")   // вывод предупреждения
    gojlog.Error("это ошибка")              // вывод ошибки
    gojlog.Critical("это серьезный сбой")   // вывод вывод информации о сбое
    gojlog.Debug("я тестирую")              // вывод отладки
}
```

Использование общего логера с изменеными настройками

```go
package main

import (
    "gitlab.com/gbh007/gojlog"
)

func main() {
    // подготовка настроек логирования
    lc := gojlog.LogConfig{}
    lc.ErrorInform = true
    lc.Std.Enable = true
    // изменение настроек общего логгера
    gojlog.SetConfig(lc)
    // вывод в лог
    gojlog.Info("информация")               // вывод информации
    gojlog.Warning("я предупреждаю тебя")   // вывод предупреждения
    gojlog.Error("это ошибка")              // вывод ошибки
    gojlog.Critical("это серьезный сбой")   // вывод вывод информации о сбое
    gojlog.Debug("я тестирую")              // вывод отладки
}
```

Создание нового логгера

```go
package main

import (
    "gitlab.com/gbh007/gojlog"
)

func main() {
    // подготовка настроек логирования
    lc := gojlog.LogConfig{}
    lc.ErrorInform = true
    lc.Std.Enable = true
    // создание логгера
    log := gojlog.NewLog(lc)
    // запуск дополнительных процессов логирования
    // обязательно в случае логирование по http
    log.Start()
    // вывод в лог
    log.Info("информация")               // вывод информации
    log.Warning("я предупреждаю тебя")   // вывод предупреждения
    log.Error("это ошибка")              // вывод ошибки
    log.Critical("это серьезный сбой")   // вывод вывод информации о сбое
    log.Debug("я тестирую")              // вывод отладки
}
```

Автоматическая установка обрезки пути файла

```go
package main

import (
    "gitlab.com/gbh007/gojlog"
)

func main() {
    // устанавливаем путь по корневому пакету
    gojlog.SetTrimPathAuto()
    // путь этих сообщений в логе будет обрезан
    gojlog.Info("информация")               // вывод информации
    gojlog.Warning("я предупреждаю тебя")   // вывод предупреждения
    gojlog.Error("это ошибка")              // вывод ошибки
    gojlog.Critical("это серьезный сбой")   // вывод вывод информации о сбое
    gojlog.Debug("я тестирую")              // вывод отладки
}
```

## Короткий лог

Позволяет записывать короткие логи связанные с какими-то действиями, например информация о полученных данных при генерации какого-нибудь отчета.

Возможности:

1. Сохранение сообщения со следующей информацией
   - Время от сброса буффера
   - Тип сообщения:
     - `info`
     - `warning`
     - `error`
     - `critical`
     - `debug` (только при `ShortLog.ShowDebug == true`)
   - Текст сообщения
2. Работа с сохраннеными данными как с `bytes.Buffer`
3. Включение режима дебага `ShowDebug` в объекте

### Пример использование

```go
package main

import (
    "fmt"
    "os"
    "time"

    "gitlab.com/gbh007/gojlog"
)

func main() {
    // создание нового лога
    short := gojlog.ShortLog{ShowDebug}

    // сброс данных
    short.Reset()

    // сохранение в лог
    short.Info("информация")             // вывод информации
    short.Warning("я предупреждаю тебя") // вывод предупреждения
    short.Error("это ошибка")            // вывод ошибки
    short.Critical("это серьезный сбой") // вывод информации о сбое
    short.Debug("я тестирую")            // вывод отладки, будет проигнорирован поскольку short.ShowDebug == false

    // вывод в стандартный поток
    fmt.Print(short.String())

    // сохранение в файл
    file, err := os.Create(time.Now().Format("2006-01-02 15:04:05.shlg"))
    defer file.Close()
    if err != nil {
        gojlog.Error(err)
        return
    }
    _, err = short.WriteTo(file)
    if err != nil {
        gojlog.Error(err)
    }
}
```
